\begin{thebibliography}{99}

% 改良ケプストラム法

\bibitem{ref:icep-IECE}
今井 聖, 阿部 芳春,
``改良ケプストラム法によるスペクトル包絡の抽出,''
  信学論(A), Vol.J62-A, No.4, pp.217--223, Apr. 1979.

% 不偏推定法

\bibitem{ref:UELS-IEICE}
今井 聖, 古市 千枝子,
``対数スペクトルの不偏推定,''
  信学論(A), Vol.J70-A, No.3, pp.471--480, Mar. 1987.

\bibitem{ref:UELS-SignalProcessingIV}
S. Imai and C. Furuichi,
``Unbiased estimator of log spectrum
  and its application to speech signal processing,''
  Signal Processing IV: Theory and Applications,
  Vol.1, pp.203--206, Elsevire, North-Holland, 1988.

\bibitem{ref:acep-IEICE}
徳田 恵一, 小林 隆夫, 塩本 祥司, 今井 聖,
``適応ケプストラム分析 --- ケプストラムを係数とする適応フィルタ ---,''
  信学論(A), Vol.J73-A, No.7, pp.1207--1215, July 1990.

\bibitem{ref:acep-IEEESP}
K. Tokuda, T. Kobayashi and S. Imai,
``Adaptive cepstral analysis of speech,''
  IEEE Trans. Speech and Audio Process., Vol.3, No.6, pp.481--488, Nov. 1995.

% 一般化ケプストラム分析

\bibitem{ref:gcep-IEICE}
徳田 恵一, 小林 隆夫, 山本 竜太郎, 今井 聖,
``一般化ケプストラムをパラメータとする音声のスペクトル推定,''
  信学論(A), Vol.J72-A, No.3, pp.457--465, Mar. 1989.

\bibitem{ref:gcep-IEEEASSP}
T. Kobayashi and S. Imai,
``Spectral analysis using generalized cepstrum,''
  IEEE Trans. Acoust., Speech, Signal Process.,
  Vol.ASSP-32, No.5, pp.1087--1089, Oct. 1984.

\bibitem{ref:gcep-ICASSP90}
K. Tokuda, T. Kobayashi and S. Imai,
``Generalized cepstral analysis of speech
  --- A unified approach to LPC and cepstral method,''
  Proc. ICASSP-90, % Kobe, Japan,
  pp.37--40, 
  Nov. 1990.

\bibitem{ref:agcep-IEICEtaikai90s}
深田 俊明, 徳田 恵一, 小林 隆夫, 今井 聖,
``適応一般化ケプストラム分析の検討,''
  1990信学春季全大, pp.1-150, Mar. 1980.

% メルケプストラム分析

\bibitem{ref:mcep-IEICE}
徳田 恵一, 小林 隆夫, 深田 俊明, 斎藤 博徳, 今井 聖,
``メルケプストラムをパラメータとする音声のスペクトル推定,'' 
  信学論(A), Vol.J74-A, No.8, pp.1240--1248, Aug. 1991.

\bibitem{ref:amcep-IEICE}
徳田 恵一, 小林 隆夫, 深田 俊明, 今井 聖,
``音声の適応メルケプストラム分析,''
  信学論(A), Vol.J74-A, No.8, pp.1249--1256, Aug. 1991.

\bibitem{ref:amcep-ICASSP92}
T. Fukada, K. Tokuda, T. Kobayashi and S. Imai, 
``An Adaptive Algorithm for Mel-Cepstral Analysis of Speech,''
  Proc. ICASSP-92, % San Francisco, USA, 
  pp.137--140, %
  Mar. 1992.

% メル一般化ケプストラム分析

\bibitem{ref:mgcep-IEICE}
徳田 恵一, 小林 隆夫, 千葉 建司, 今井 聖,
``メル一般化ケプストラム分析による音声のスペクトル推定,'' 
  信学論(A), Vol.J75-A, No.7, pp.1124--1134, July 1992.

\bibitem{ref:mgcep-ICSLP94}
K. Tokuda, T. Kobayashi, T. Masuko and S. Imai,
``Mel-generalized cepstral analysis
  --- A unified approach to speech spectral estimation,''
  Proc. ICSLP-94, pp.1043--1046, Sep. 1994.

% 2次オールパス関数を用いたメルケプストラム分析

\bibitem{ref:smcep-IEICE}
若子 武士, 徳田 恵一, 益子 貴史, 小林 隆夫, 北村 正,
``対数スペクトルの任意基底関数による展開に基づく音声のスペクトル推定,''
  信学論(A), Vol.J82-D-II, No.12, pp.2203--2211, Dec. 1999.


% LMA，MLSA，MGLSA フィルタ

\bibitem{ref:LMA-IECE}
今井 聖,
``対数振幅近似(LMA)フィルタ,''
  信学論(A), vol.J63-A, no.12, pp.886--893, Dec. 1980.

\bibitem{ref:MLSA-IECE}
今井 聖, 住田 一男, 古市 千枝子,
``音声合成のためのメル対数スペクトル近似(MLSA)フィルタ,''
  信学論(A), vol.J66-A, no.2, pp.122--129, Feb. 1983.

\bibitem{ref:MGLSA-IECE}
小林 隆夫, 今井 聖, 福田 豊, 
``メル一般化対数スペクトル近似(MGLSA)フィルタ,''
  信学論(A), Vol.J68-A, No.6, pp.610--611, June 1985.

% パラメータ生成

\bibitem{ref:synHMM-ASJ}
徳田 恵一, 益子 貴史, 小林 隆夫, 今井 聖, 
``動的特徴を用いた HMM からの音声パラメータ生成アルゴリズム,''
  日本音響学会誌, vol.53, no.3, pp.192--200, Mar. 1997.

\bibitem{ref:synHMM-EUROSPEECH95}
K. Tokuda, T. Masuko, T. Yamada, T. Kobayashi and S. Imai,
``An algorithm for speech parameter generation
  from continuous mixture HMMs with dynamic features,''
  Proc. EUROSPEECH-95, pp.757--760, Sep. 1995.

\end{thebibliography}
